\documentclass[sotsuron]{kuee}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}

\charsinline{36}
\linesinpage{32}

% ファイルを分割する謎の呪文
\newcommand{\ifdraft}{false}

\title{Rotation covariant regressionとその線分検出への応用}
\author{松井 一紘}
\professor{石井　信　教授}
\department{電気電子工学科}
\date{平成 28 年 2 月 12 日}


\begin{document}
\maketitle

% アブスト
\include{abstruct}

\tableofcontents

% cap1 序論
\include{intro}

% cap2 問題設定
\include{GT_features}

% cap3 回転共変な学習機
\include{RCmodel}

% cap4 NNへの拡張
\include{VNN}

% cap5 Data augmentationによる回転共変性
\include{DA}

% cap6 実験と結果
\include{EX}





\chapter{結論}


トイデータを用いた学習実験において、回転共変性を有するものとして設計した学習機が実際に画像の回転に対して回転共変になっていることが確認できた。テストエラーにおいては、回転共変な学習機の有効性が示された。回転共変でなくても, vector activationを用いることの有効性も示された。また、回転共変になるような制約の入ってないモデルは、data augmentationによって回転共変なものに近づくことがわかり、回転共変なモデルを使う正当性が示された。

今後は3D実データに応用するために、2D実データにおいて、正則化や勾配法の発展形などを試していく。また、テンソル積をモデルに組み込むことで、異なる次数のテンソルを入力に使えるようにすることも求められる。


\chapter*{謝辞}
本研究はHenrik Skibbe特任助教のアイデアを元に行ったもので、計算、実験や卒論執筆と何から何までお世話になり、心の底から感謝しています。石井教授には丁寧な卒論添削をしていただきました。ありがとうございます。様々な質問に答えて頂いたり、アドバイスをくださった石井研メンバーの方々にも感謝しています。


\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{connectome}Oh, S. W., Harris, J. A., Ng, L., Winslow, B., Cain, N., Mihalas, S., ... and Mortrud, M. T. (2014). A mesoscale connectome of the mouse brain. \textit{Nature}, 508(7495), 207-214.

\bibitem{henrik}Skibbe, H., Reisert, M., Maeda, S. I., Koyama, M., Oba, S., Ito, K., and Ishii, S. (2015). Efficient Monte Carlo Image Analysis for the Location of Vascular Entity. \textit{Medical Imaging, IEEE Transactions on}, 34(2), 628-643.

\bibitem{theano}Bastien, F., Lamblin, P., Pascanu, R., Bergstra, J., Goodfellow, I., Bergeron, A., ... and Bengio, Y. (2012). Theano: new features and speed improvements. \textit{arXiv preprint} arXiv:1211.5590.

\bibitem{comp der}Reisert, M., and Burkhardt, H. (2008). Complex derivative filters. \textit{Image Processing, IEEE Transactions on}, 17(12), 2265-2274.

\bibitem{direction}Zemel, R. S., Williams, C. K., and Mozer, M. C. (1995). Lending direction to neural networks. \textit{Neural Networks}, 8(4), 503-512.

\bibitem{deep} 岡谷 貴之 (2015)."深層学習" 機械学習プロフェッショナルシリーズ, 講談社

\bibitem{CVNN}Zimmermann, H. G., Minin, A., and Kusherbaeva, V. (2011, April). Comparison of the Complex Valued and Real Valued Neural Networks Trained with Gradient Descent and Random Search Algorithms. In \textit{ESANN}.

\bibitem{CVNN2}Hirose, A. (1992). Continuous complex-valued back-propagation learning. \textit{Electronics Letters}, 28(20), 1854-1855.


	
\end{thebibliography}






\end{document}